\documentclass[12pt]{article}

% --- pdfLaTeX совместимость (кириллица) ---
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\DeclareUnicodeCharacter{03C7}{\ensuremath{\chi}}
\usepackage{placeins}

\usepackage[russian,ukrainian]{babel}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{microtype}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=25mm}


\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows.meta,positioning,shapes.geometric}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx} % для \resizebox

\usepackage{amsmath, amssymb, mathtools}
\usepackage{physics}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue, urlcolor=blue, citecolor=blue}

\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=3pt}
\setlist[enumerate]{noitemsep, topsep=3pt}

% --- Термины проекта (макросы): кириллица НЕ через \mathrm ---
% --- Термины проекта (макросы) — безопасно для pdfLaTeX/T2A ---
% --- Symbol macros (pdfLaTeX-safe)
\newcommand{\Sig}{\ensuremath{\Sigma}}
\newcommand{\chiP}{\ensuremath{\chi}}
\newcommand{\epar}{\ensuremath{e_{\parallel}}}
\newcommand{\Vpar}{\ensuremath{V_{\parallel}}}
\newcommand{\Pitop}{\ensuremath{\Pi_{\top}}}
\newcommand{\vrms}{\ensuremath{v_{\mathrm{rms}}}}
\newcommand{\nbar}{\ensuremath{\bar n}}
\newcommand{\epsG}{\ensuremath{\varepsilon_G}}
\newcommand{\epsA}{\ensuremath{\varepsilon_A}}
\newcommand{\epsV}{\ensuremath{\varepsilon_V}}
\newcommand{\epsVp}{\ensuremath{\varepsilon_{V\parallel}}}
\newcommand{\Jintp}{\ensuremath{J_{\mathrm{int},\parallel}}}
\newcommand{\SE}{\mbox{\textsc{СЭ}}}
\newcommand{\EVO}{\mbox{\textsc{ЭВО}}}
\newcommand{\GP}{\mbox{\textsc{ГП}}}
\newcommand{\KP}{\mbox{\textsc{КП}}}
\newcommand{\VR}{\mbox{\textsc{ВР}}}
\newcommand{\NE}{\mbox{\textsc{НЭ}}}
\newcommand{\NY}{\mbox{\textsc{НЯ}}}
\newcommand{\A}{\mbox{\textsc{А}}} % тут латиница, можно оставить

\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Определение}[section]
\newtheorem{axiom}{Аксиома}[section]
\newtheorem{postulate}{Постулат}[section]
\newtheorem{ruleofthumb}{Рабочее правило}[section]
\newtheorem{hypothesis}{Гипотеза}[section]
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{lemma}{Лемма}[section]
\newtheorem{proposition}{Утверждение}[section]
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Замечание}[section]

\newcommand{\mean}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}

\title{Эфирокинетическая теория: рабочий черновик}
\author{Проект «Эфир»}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
Рабочая версия теории проекта «Эфир». Документ собирает: (i) канон (аксиоматика 1--15),
(ii) математическое ядро (кинетика, граничные условия), (iii) проверяемые следствия и тесты,
(iv) журнал изменений.
\end{abstract}

\tableofcontents
\bigskip

% =========================================================
\section{КАНОН (1--17)}
\subsection*{Статус}
\textbf{Канон:} утверждается руководителем \quad
\textbf{Версия:} v1.5 \quad
\textbf{Дата (Europe/Kyiv):} \today

% ----------------- 1
\subsection{1. Рамки и стиль}
\begin{definition}[Рамка модели]
Вселенная рассматривается как кинетика единой среды. \SE\ (Свободный эфир) — субъект наблюдаемого мира;
\EVO\ — устойчивые вихревые формы организации \SE\ (материя).
Термины ``поле'', ``сила'', ``давление'', ``линии'' допустимы только как макро-ярлыки статистики соударений
и не должны подменять кинетический смысл.
\end{definition}

% ----------------- 2
\subsection{2. Фундаментальные сущности}
\begin{definition}[Амеры]
\A\ — одинаковые сферические, упругие, гладкие частицы. В балансах решают скорость, геометрия и статистика столкновений,
а не ``индивидуальная масса Амера''.
\end{definition}

% ----------------- 3
\subsection{3. Фазовые состояния}
\begin{definition}[Фазы]
Фазы:
\begin{itemize}
\item \textbf{Хаотическая:} \SE\ вне \EVO; \NE\ — хаос внутри \EVO\ (ядро \NY\ и межканальные прослойки).
\item \textbf{Направленная:} только циркуляционные каналы \EVO\ (канальный поток не отождествляется с \NE).
\end{itemize}
\textbf{Запрет:} в \SE\ (как хаотической фазе) нет устойчивых ``потоков''; допустимы лишь распространяющиеся \VR\
как флуктуации импульса и/или плотности. \VR\ не является потоком \SE\ и не является ``субстанцией поля''.
\end{definition}

% ----------------- 4
\subsection{4. Инвариант: единственный физический акт}
\begin{axiom}[Инвариант]
Единственный физический акт — парные упругие соударения Амеров; все процессы (структурирование, перенос возмущений,
взаимодействия, движение и вращение \EVO) реализуются только через них.
Запрещены механизмы ``поглощение/переизлучение Амеров'', ``протекание Амеров через границы'',
``источники поля как отдельная субстанция''.
\end{axiom}

% ----------------- 5
\subsection{5. Целостность: запрет на обгон (хаотическая фаза)}
\begin{postulate}[Условие целостности хаотической фазы]
Запрет на обгон действует только в хаотической фазе (\SE\ и \NE) и является условием устойчивости \EVO:
\[
l \le d_A, \qquad \mean{l} = 0.5\,d_A.
\]
При нарушении этого режима вихревая структура теряет целостность и распадается.
\end{postulate}

\begin{remark}[Каналы]
В каналах (направленная фаза) концентрация ниже, скорости выше; обгоны/отставания возможны внутри потока,
но отсутствует движение против общего направления.
\end{remark}

% ----------------- 6
\subsection{6. Непроницаемость граничных поверхностей и КУБК}
\begin{axiom}[Непроницаемость граничных поверхностей]
Граничные поверхности (\GP) непроницаемы:
\begin{itemize}
\item для Амеров канала — вследствие условия целостности (структура не допускает ``вылет'');
\item для Амеров \SE/\NE\ — вследствие частоты и направленности соударений с Амерами канала на \GP.
\end{itemize}
\end{axiom}

\begin{postulate}[КУБК: кинетическое условие баланса контактов \GP]
В квазистационарном режиме на каждом участке \GP отсутствует устойчивый перекос по \emph{числу} контактов
между амерами хаотической фазы (\SE/\NE) и амерами канала у \GP.

Эквивалентно, после осреднения по времени выполнено согласование \emph{интенсивностей контактов (касания \GP)}:
\[
\Phi^-_{\mathrm{хаос}}(x)=\Phi^+_{\mathrm{канал}}(x),\qquad x\in\Sigma,
\]
где \(\Phi\) — не ``поток \SE\ в объёме'', а локальная величина \emph{частоты/интенсивности касаний поверхности}:
\[
\Phi^-_{\mathrm{хаос}}(x)=\int_{v\cdot n<0}\abs{v\cdot n}\;f_{\mathrm{хаос}}(x,v)\,d^3v,\qquad
\Phi^+_{\mathrm{канал}}(x)=\int_{v\cdot n>0}(v\cdot n)\;f_{\mathrm{канал}}(x,v)\,d^3v.
\]
Здесь \(f_{\mathrm{хаос}}(x,v)\) и \(f_{\mathrm{канал}}(x,v)\) — локальные функции распределения амеров по скоростям
в окрестности \(\Sigma\) со своей стороны поверхности; интегрирование ведётся по соответствующим полупространствам
\(v\cdot n<0\) и \(v\cdot n>0\).

Среди всех режимов канала, совместимых с целостностью \EVO, реализуется режим с \emph{минимально возможной}
локальной концентрацией \(n_{\mathrm{канал}}(x)\) у \GP, при котором указанное согласование сохраняется.
\end{postulate}

\begin{remark}[Различение балансов]
КУБК относится к балансу \emph{числа} контактов. Дрейф/вращение \EVO\ задаются анизотропией
\emph{приращений импульса} в контактах на \GP, а не перекосом по числу контактов.
\end{remark}

% ----------------- 7
\subsection{7. Геометрия \EVO: каналы, тонкий тор и квазицилиндрическое приближение}
\begin{definition}[Канальная структура]
\EVO\ строится из одного или нескольких коаксиальных циркуляционных каналов (направленная фаза) и областей \NE\ (хаос)
между ними и в \NY. У каждого канала две \GP\ (внутренняя и внешняя); внешняя \GP\ внешнего канала — граница \EVO\ с \SE.
\end{definition}

\begin{postulate}[Тонкий тор]
Базовые тороидальные \EVO\ рассматриваются в режиме ``тонкого вихря'': \(r\ll R\),
где \(r\) — малый радиус тора, \(R\) — большой. Это фиксирует локальную однородность условий движения Амеров вдоль большой окружности
и допускает квазицилиндрическое приближение для коротких участков траектории.
\end{postulate}

\begin{remark}[Дополнение (усилитель)]
Условие \(r\ll R\) означает малость изменения локальной кривизны на масштабе \(l\) (длины свободного пробега),
что и делает квазицилиндрическое приближение допустимым.
\end{remark}

% ----------------- 8
\subsection{8. Шнековая организация \GP (динамическая)}
\begin{postulate}[Динамика ``шнека'']
Шнекоподобная \GP\ трактуется как динамический режим: равновесие на \GP поддерживается колебательным процессом границы
относительно среднего положения. Колебания \GP локально ортогональны направлению основного потока в канале.
Период/фаза колебаний связаны (или фазно согласованы) с характерным временем циркуляции в структуре канала
(в частности, с временем обращения вокруг малого кольца тора и/или его гармониками).
Возможны режимы шнека: стоячий и бегущий (в том числе с направлением бега по ходу или против хода канального движения),
в зависимости от распределения внутренних/межканальных \VR\ и внешнего состояния \KP.
\end{postulate}

% ----------------- 9
\subsection{9. Возмущения и кинетический потенциал}
\begin{definition}[\VR]
\VR\ — распространяющиеся в \SE/\NE\ флуктуации импульса и плотности, передающиеся цепочками соударений;
\VR\ не является потоком \SE.
\end{definition}

\begin{definition}[\KP]
\KP\ — характеристика состояния хаотической фазы (распределение скоростей и концентрации Амеров);
градиенты \KP\ задают смещение статистики соударений и приращений импульса на \GP.
\end{definition}

% ----------------- 10
\subsection{10. Движение и вращение \EVO: механизм через \GP и симметрия дрейфа}
\begin{axiom}[Механизм через \GP]
Перемещение/вращение \EVO\ — интеграл микросмещений мест соударений на \GP\ (``Амер хаоса \(\leftrightarrow\) Амер канала на \GP'').
Для движения не требуется ``разность давлений'' как первичная причина: достаточно устойчивого смещения статистики
\textbf{приращений импульса} в контактах на части \(\GP\) $\Rightarrow$ дрейф; момент возникает аналогично при несбалансированности микросмещений по поверхности.
\end{axiom}

\begin{postulate}[Симметрия дрейфа]
В изотропном фоне \(\nabla\KP=0\) и при отсутствии внешних \VR, выделяющих направление, идеализированный симметричный тонкий тор
не имеет выделенного направления для устойчивого дрейфа. Следовательно, дрейф требует нарушения симметрии в статистике
приращений импульса на \GP (внешнего или самосогласованного внутреннего).
\end{postulate}

% ----------------- 11
\subsection{11. Масса}
\begin{definition}[Масса как отклик]
Масса \EVO\ — мера отклика структуры на внешние \VR/\(\nabla\KP\), а не сумма масс ``заключённых Амеров''.
\end{definition}

\begin{ruleofthumb}[Рабочее правило массы]
Масса \(\sim\) суммарной воспринимающей площади \GP\ всех каналов (многоканальность увеличивает ``тяжесть'' при близкой внешней геометрии).
\end{ruleofthumb}

% ----------------- 12
\subsection{12. Заряд и электрическое взаимодействие}
\begin{axiom}[Заряд и электрическое]
Заряд задаётся направленностью/зарученностью (хиральностью) циркуляций в каналах.

\textbf{Нотация (канон):} \(\chi\in\{-1,+1\}\) — дискретный знак хиральности (зарученности) для канала и/или \EVO\ как целого
(по правилу ``паспорта вихря''). Локальные ``поля хиральности'' на \(\Sigma\) не вводятся как базовая сущность; при необходимости
используются как производные рабочие метки.

Взаимодействие: \VR\ двух \EVO\ интерферируют $\Rightarrow$ формируют устойчивые градиенты \KP, которые
(а) ориентируют \EVO\ в конфигурацию притяжения/отталкивания,
(б) через механизм \GP\ реализуют сближение/разлёт.
\end{axiom}

% ----------------- 13
\subsection{13. Фотон, аннигиляция и двуторий как режим ``вращение\,$\to$\,дрейф''}
\begin{axiom}[Фотон и аннигиляция]
Фотон — одноканальный \EVO\ (правый/левый), без заряда; ``световой режим'' связан с согласованной шнековой организацией \GP.
Аннигиляция — топологическая трансформация многоканальной структуры в моноканальную (фотонную) без исчезновения Амеров.
\end{axiom}

\begin{postulate}[Двуторий: самосогласованное нарушение симметрии]
Двуторий (тороидально-спиральная форма \EVO) рассматривается как разрешённый режим, в котором внутренняя топология и шнековая организация \GP
допускают \textbf{самосогласованное} появление устойчивой анизотропии статистики контактов/импульса на разных участках \(\Sigma\).

Механизм трактуется кинетически: собственные \VR\ структуры и их интерференция формируют устойчивую анизотропию состояния хаотической фазы
(градиенты \KP) у разных участков \GP; через интеграл микросмещений мест соударений на \GP это даёт ненулевой дрейф и/или момент
без введения ``полей'' как первичных сущностей.
\end{postulate}

% ----------------- 14
\subsection{14. Гравитация и спин/магнетизм}
\begin{axiom}[Гравитация]
Гравитация — эффект градиента интенсивности/плотности \VR\ в \SE, создаваемого множеством удалённых \EVO;
зависимость \(\sim 1/r^2\) связывается со сферическим распространением \VR\ и интегральной статистикой соударений на \GP.
\end{axiom}

\begin{axiom}[Спин/магнетизм без отдельного поля]
Спин и магнитный момент — проявления топологии и шнековой \GP; внешние \VR/\(\nabla\KP\) дают одновременно продольный дрейф
и вращательный отклик. Магнетизм не вводится как субстанция: ``силовые линии'' — линии хиральной анизотропии статистики соударений в \SE\
при доменной сонаправленности \EVO. Нулевой суммарный заряд не запрещает магнетизм при сохранении осевой хиральности.
\end{axiom}

% ----------------- 15
\subsection{15. Квантование, паспорт вихря и запреты}
\begin{axiom}[Онтологическое квантование]
Квантование не постулируется: устойчивость требует целочисленного замыкания циркуляции/геометрии канала
(самосогласованности статистики соударений на \GP). Простейшая запись для тонкого тора: \(R=n\cdot r\), \(n\in\mathbb{Z}\),
где \(n\) — целое число самосогласованного замыкания (условие устойчивости).
\end{axiom}

\begin{remark}[Трёхканальный вихрь и дробные значения]
Трёхканальный вихрь и знаки зарученности (± по каналам) при нормировке на суммарную воспринимающую площадь дают значения
\(0, \pm\frac{1}{3}, \pm\frac{2}{3}, \pm 1\). Античастица — смена знаков зарученности.
\end{remark}

\begin{definition}[Паспорт вихря (нотация)]
Стрелка с хвостом слева: направление потока в канале вдоль большой окружности.
Ориентация: ``смотреть с конца стрелки'' (по/против часовой).

\textbf{Хиральность (зарученность):} \(\chi\in\{-1,+1\}\).
Паспорт записывается как список знаков \([\chi_1,\chi_2,\dots]\) изнутри наружу и (при необходимости)
общий \(\chi\) объекта как принятую функцию от списка.

Шнек-режим указывать отдельно (тип: стоячий/бегущий; направление бега; фазная связь), без трактовки как ``потока \SE''.
\end{definition}

\begin{axiom}[Жёсткие запреты]
Не вводить: устойчивые потоки \SE, ``давление \SE'' как первичный агент, проникновение Амеров через \GP,
поглощение/переизлучение Амеров, ``виртуальные переносчики'' как физические объекты, ``поле'' как отдельную субстанцию.
Генезис вихрей из \SE\ в рамках канона не обсуждать (\EVO\ считаются существующими).
\end{axiom}

\begin{remark}
Термины ``поле/сила/давление'' допускаются только как макро-ярлыки статистики соударений, без онтологической подмены.
\end{remark}

% ----------------- 16
\subsection{16. Прокси (K, G, A\_ij) как измерительные ярлыки (\KP/\VR), не новые сущности}
\begin{axiom}[Прокси-стандарт тестирования]
В целях сопоставимости расчётов, симуляций и эксперимента допускается использование прокси-наборов
\((K,\,G,\,A_{ij})\) как \emph{измерительных ярлыков} для состояния хаотической фазы в окрестности \(\Sigma\)
(то есть для канонических понятий \(\KP\) и \(\VR\)).

\textbf{Нормативно:}
\begin{enumerate}
\item Прокси \((K,\,G,\,A_{ij})\) \textbf{не являются новыми сущностями}, ``полями'' или ``субстанциями'' и не вводят в модель
никакой дополнительной онтологии.
\item Прокси определяются как функционалы от распределения \(f(x,v)\) амеров хаотической фазы (СЭ/НЭ) у \(\Sigma\),
и служат только для записи измеримых/вычислимых характеристик (скалярной, векторной и тензорной).
\item Любая интерпретация прокси как самостоятельных физических объектов запрещена; прокси — это язык наблюдения,
а не источник причинности. Причинность остаётся кинетической: соударения, КУБК (баланс числа контактов) и анизотропия
приращений импульса на \(\Sigma\).
\end{enumerate}
\end{axiom}

\begin{remark}[Рекомендуемая (не обязательная) нормировка]
Для единообразия вычислений допускается использовать:
\[
K=n\langle v^2\rangle,\qquad G=n\langle v\rangle,\qquad
A_{ij}=P_{ij}-\frac{1}{3}\tr(P)\,\delta_{ij},\qquad P_{ij}=n\langle v_i v_j\rangle.
\]
\end{remark}

% ----------------- 17
\subsection{17. Норматив тестов шнека: \(\chi\)-нечётность продольного отклика (T5--T6)}
\begin{postulate}[\(\chi\)-ручка и отличимость режимов шнека]
Для тестов шнека фиксируется ось объекта \(e_{\parallel}\): \textbf{ось симметрии} тора/двутория, вдоль которой измеряется поступательный дрейф.

\textbf{Нормативно (\(\chi\)-ручка):} при прочих равных (геометрия \(\Sigma\) фиксирована; КУБК соблюдён; режим шнека фиксирован)
\textbf{\(\chi\)-нечётной обязана быть продольная скорость дрейфа}
\[
V_{\parallel}(\chi)\equiv V\cdot e_{\parallel},\qquad V_{\parallel}(\chi)=-V_{\parallel}(-\chi).
\]
То есть смена паспорта хиральности \(\chi\to-\chi\) должна менять знак именно \(V_{\parallel}\).

\textbf{Нормативно (реверс бега шнека):} при фиксированном \(\chi\) и прочих равных смена направления бега шнека
обязана менять знак \(V_{\parallel}\):
\[
V_{\parallel}(\text{бег}\,\rightarrow)=-V_{\parallel}(\text{бег}\,\leftarrow).
\]
Если режим шнека стоячий, то \(V_{\parallel}=0\) является нормативной проверкой (при отсутствии внешнего нарушителя).
\end{postulate}

\begin{remark}[Следствие для моделирования]
В любой замыкательной схеме (в т.ч. через прокси \(G, A_{ij}\) на \(\Sigma\)) \(\chi\) должна входить так, чтобы выделяемая
\(\chi\)-нечётная часть отклика давала вклад в \(V_{\parallel}\), а не подменялась ``скрытым потоком \SE'' или
асимметрией числа контактов (что запрещено логикой КУБК).
\end{remark}

\input{sec_axioms_A}

% =========================================================
\section{Математическое ядро  B}
\subsection*{Статус}
\textbf{Версия:} v0.2 \quad
\textbf{Дата (Europe/Kyiv):} \today \quad
\textbf{Ответственный:} Сотрудник B (математика)
\label{sec:math-core}
% ВАЖНО: sec_kinetics_B лежит рядом с main.tex
\input{sec_kinetics_B}

% =========================================================
\section{Следствия, предсказания и тесты (реестр)}
\subsection*{Статус}
\textbf{Версия:} v0.1 \quad
\textbf{Дата (Europe/Kyiv):} \today \quad
\textbf{Ответственный:} Сотрудник C (верификация)

\subsection{Гравитация (эскиз)}
\begin{hypothesis}
Гравитационный эффект связан с градиентом интенсивности \VR\ в \SE, создаваемого ансамблем удалённых \EVO;
зависимость типа \(1/r^2\) возникает как сферическое ослабление возмущений и интегральная статистика импульсного обмена на \GP.
\end{hypothesis}

\subsection{Квантование (эскиз)}
\begin{hypothesis}
Дискретность устойчивых режимов связана с целочисленным замыканием циркуляции/геометрии канала
(самосогласованность статистики соударений на \GP). Простейшая запись для тонкого тора: \(R=n\,r\), \(n\in\mathbb{Z}\).
\end{hypothesis}

\subsection{Список проверок (пополняется)}
\begin{itemize}
\item Какие предсказания отличают модель от континуальных вакуумных теорий?
\item Какие измеримые параметры соответствуют \KP\ и интенсивности \VR?
\item Предельные режимы: когда формально воспроизводятся известные законы?
\end{itemize}

\input{sec_tests_C}

% =========================================================
\appendix
\section{Журнал изменений}
\subsection*{2026-02-11}
\begin{itemize}
\item Создан базовый LaTeX-каркас.
\item В канон внесено условие целостности хаотической фазы: \(l\le d_A\), \(\mean{l}=0.5\,d_A\).
\end{itemize}

\subsection*{2026-02-17}
\begin{itemize}
\item Канон обновлён: добавлены КУБК, тонкий тор, динамика шнека, симметрия дрейфа, двуторий как режим ``вращение$\to$дрейф''.
\item Математическое ядро вынесено в отдельный файл и подключено через \texttt{\textbackslash input}.
\end{itemize}

\subsection*{2026-02-19}
\begin{itemize}
\item Канон расширён до \textbf{1--17}: добавлены \S16 (прокси \((K,G,A_{ij})\) как измерительные ярлыки \(\KP/\VR\), не новые сущности)
и \S17 (норматив тестов шнека: \(\chi\)-нечётность \(V_{\parallel}\), реверс бега шнека).
\item В \S6 устранена терминологическая ловушка ``потоки к поверхности'': \(\Phi\) закреплена как \textbf{интенсивность контактов} на \(\Sigma\).
\end{itemize}

\subsection*{2026-03-09}

\begin{itemize}
\item Уточнена логика текущего шага проекта: квазицилиндрический патч $\Sigma_{\mathrm{loc}}$
введён не как замена глобальной тороидальной/двуториальной геометрии ЭВО,
а как временное локальное сужение задачи, выбранное для более явного проявления
механизмов дрейфа и ротации через контактную кинетику на граничной поверхности $\Sigma$.

\item Математический каркас B переведён с непрерывной q-центричной геометризации
на дискретно-согласованную схему шнека:
$m_A \in \mathbb{Z}_{>0}$ --- квантовое число канальной навивки,
$m_S \in \{1,2,4\}$ --- базовая пространственная мода шнека,
$S1/S2/S4$ --- базовые режимы,
$S^\*$ --- только производные режимы.

\item В локальном патч-языке разведены два касательных направления:
$h_A$ --- директор траектории Амеров,
$h_S$ --- директор шнековой моды ГП.
Тем самым снята прежняя перегрузка непрерывного параметра $q$;
он сохранён только как вспомогательный эффективный локальный параметр $q_{\mathrm{eff}}$.

\item Верификационный протокол C ужесточён:
для всех критичных серий обязательны
парность \texttt{global\_torus $\leftrightarrow$ quasi\_cyl},
геометрический шлюз \texttt{QC1}
и модовый шлюз \texttt{QC\_SCREW\_LOCK}.
Без их прохождения физическая интерпретация запрещена.

\item Витрина теперь должна отражать последовательность шагов проекта:
глобальная цель $\rightarrow$ тонкий тор $\rightarrow$ локальный патч $\Sigma_{\mathrm{loc}}$
$\rightarrow$ разведение $h_A/h_S$
$\rightarrow$ дискретные моды $S1/S2/S4$
$\rightarrow$ возврат к глобальному интегралу по $\Sigma$.
\end{itemize}

\end{document}
